SHE WALKS IN BEAUTY 
(Еврейская мелодия Лорда Байрона).

Она идет, сияя красотою,
Как звездна ночь в безоблачных краях;
Чем свет и тень пленяют нас собою, 
Слилося то в лице ея, в очах — 
В тот тихий свет, с той томностью живою,
Которых нет в блестящих дня лучах.
Придайте луч, одну лишь тень сильнее — 
Волшебная затмится красота 
И в локонах крыл ворона чернее,
И на лице, где каждая черта,
Весь блеск души передает живее, 
Где помыслов яснеет чистота.
Величествен, спокоен лик прелестной, 
Живым огнем пылает цвет ланит,
Улыбка уст,— след радости небесной, — 
О бывших днях блаженства говорит.
Ея душе боренье неизвестно,
Чистейший огнь в груди ея горит.

Ознобишин.

СЕВЕРНАЯ ЛИРА НА 1827 год.

ПОСВЯЩАЕТСЯ
Любительницам
и
Любителям
Отечественной словесности
Раичем и Ознобишиным.
МОСКВА.
В Типографии С.Селивановского.
1827.